### Новая сборка проекта

1. (!!!) Убедиться, что стоит джава версии **15** (иначе ничего не запустится, потому что jar файлы собирались 15 версией)
2. Запустить инсталлятор в корне проекта - `InstallBat.bat`
3. В выбранной директории запустить bat-файл с программой с заданным именем (по умолчанию, Lab6) `Lab6Bat.bat`
4. Если вдруг не получилось через bat-файлы, можно попробовать через консоль сделать следующее:
   
   В директории проекта `out/artifacts/app_jar2/` запустить инсталлятор командой
   `java -cp app.jar `installator.Main`
 
   В выбранной пользователем директории запустить программу командой
   `java -cp app.jar app.Main`

5. Если и это не сработало, можно попробовать запускать через jar-файлы

   В директории `out/artifacts/app_jar2/` запустить инсталлятор `app.jar`

   В выбранной пользователем директории запустить программу `Lab6.jar`
   

### Старая Сброка проекта

1. Точка входа ```app.Main.java```

2. Сборка программы  ```gradlew build```

3. Собранный jar-файл находится по этому пути ```out/artifacts/app_jar/```

    Соответственно, находясь в указанной выше директории, программу можно запустить командой
    
    ```java -cp app.jar app.Main```

4. Если не запускается jar-файл, надо в настройках проекта добавить артефакт
с указанием главного класса и заново пересобрать артефакт


### Запуск
Данные для первоначального входа:
```json
{"login": "admin", "password": ""}
```

### Что было исправлено

в лабораторной 3:
- обязательная смена начального пустого пароля при первом входе
- в окне Панель управления можно только одну функцию
- теперь после окончания сеанса в окне входа не отображаются
  имя и пароль предыдущего пользователя
- теперь файл с учетными записями
  сохраняется на диске, поэтому при каждом следующем запуске программы
  уже не требуется начинать заново

в лабораторной 4:
- список пользователей теперь сохраняется;
  при следующем входе в программу администратора он не пуст.


### Пояснения к ЛР4

1. класс `CryptoController`, который находится в директории `src/main/java/app.utils`
   - отвечает за генерацию ключа расшифрования и расшифрования файла 
   с учетными данными зарегистрированных пользователей
   - генерация, запись и чтение "соли"
   - запись и чтение зашифрованных файлов
   - поверка подлинности парольной фразы

2. две формы:  `app.InputPassphraseFrame` для ввода фразы, `app.CreatePassphraseFrame` для создания фразы

3. алгоритм шифрования файла - AES. Режим OFB можно использовать как потоковый шифр.
4. после завершения работы программы остаются только два зашифрованных файла - пользователи и администратор


### Пояснения к ЛР6

1. В директории `installator` собираем информацию о компьютере
2. Методом `writeWindowsRegistry` делаем подпись и записываем ее в регистр